【逆權運動】沒普選不會有民主自由 黎智英︰六四悲劇可能在香港重演

【新增動新聞】美國之音報導，香港壹傳媒集團創辦人黎智英周二在美國華盛頓一個研討會上談到香港局勢時表示，他不認為特首林鄭月娥有關《逃犯條例》修訂壽終正寢的表態是港人的勝利。他說，即使林鄭撤回修訂甚至下台，如果沒有普選，香港仍然不會享有民主與自由，而且會永遠面對中共的壓制。黎智英還說，香港民眾會繼續抗爭下去，而1989年六四事件的悲劇很可能會在香港重演。

報導中說，正在華盛頓尋求美國政府對香港民主運動支持的黎智英在捍衛民主基金會談到香港局勢時表示，林鄭月娥宣佈《逃犯條例》修訂壽終正寢並不是港人的勝利。他說：「我不認為這是一場勝利。我甚至不認為這是一個小小的勝利。因為在對《逃犯條例》進行修訂後，我們知道，如果沒有民主，沒有普選，我們將永遠面對同樣的惡毒政府。即使我們贏得了這場抗爭，他們完全撤回條例的修訂，特首林鄭月娥和一些高級官員下台，但老闆還在那裏。我們將永遠處於這個政權的脅迫之下。如果我們沒有普選權，我們會一直面對我們所面對的同樣的魔鬼。除非我們有普選權，否則沒有勝利。」

黎智英會後接受美國之音訪問時表示，香港民眾一定會繼續抗議下去。在他看來，香港民眾的抗爭很可能引發六四事件在香港重演。他說：「有幾個方面的原因。首先，因為中共只知道力量，沒有別的。而他們執政的主要原則就是控制，控制，再控制。如果他們發現他們無法控制我們，他們就得使用武力、相當於他們在天安門大屠殺中使用的程度，而且他們可以使這種做法正當化。因為現在他們把香港人，我們中很大一部份人，都看成是所謂的『爛人』，是他們不需要的人。所有這些人製造的這些麻煩，他們都不想要。所以他們就壓制我們，而他們越壓制，我們就反彈得越大。他們看待我們，就像希特拉看待猶太人一樣，得把他們處理掉。」

黎智英說，北京雖然不能用毒氣毒死香港人，但是他們可以給香港人製造恐懼，讓港人感到絕望，然後不得不移民。他說：「如果他們製造像天安門那樣的大屠殺，所有這些人都會放棄。他們感到如此絕望，就會移民到其他的地方。他們將處理掉所有這些『爛人』」。

黎智英前日與美國副總統彭斯和國務卿蓬佩奧進行了會談，討論香港事態的最新發展。這些會見引來了北京的強烈不滿。中國外交部駐港特派員公署發表聲明，指「堅決反對外部勢力插手香港事務，絕不會坐視國家主權安全和香港繁榮穩定受到損害」，「內外勢力相互勾結、禍港殃民註定沒有好下場」。

針對中國當局對他的指摘，黎智英回應說，這是他的榮幸：「我認為，遭到中方的指控是一種榮幸。我們從來沒有想製造騷亂，是政府想要拿走我們的自由，而我們的法治迫使我們做出這樣的反應。他們指控我破壞香港的法治，但我沒有做這種事，他們所做的實際上摧毀了香港的法治。我不在乎他們說什麼。」

黎智英在華府還會與一些重量級的美國議員進行會晤，爭取他們的支持。他說，香港民眾的抗爭是與中共專制政權進行的一場有關價值觀的鬥爭，因此美國當然應該支持香港的民主運動，而且這種支持不能停留在言辭上，而必須有具體的行動，包括美議員現身香港，對香港人表達支持。在他看來，這會給港人帶來巨大的鼓舞作用。

肥佬黎都做緊野，連登仔都做番d大事啦
寶礦力，連儂牆係要撐，不過唔等於大事唔理
呢個先係初衷

大家唔好再玩膠，場仗未打完架

2014犯過既錯，而家唔好再犯

真普選

重啟文宣，反駁「壽終正寢」論
不撤不散，聚焦五大訴求
停止執著連儂牆，Be Water第日再整過

目前戰線太多，運動重心偏離；大家花太多時間係寶礦力同連儂場上面。我地需要集中火力係五大訴求上面。只有個議題仲係度，個運動先繼續有力量做其他野。重心要放返係「送中」上面，連帶反黑警；連儂場唔好太執著、反TVB唔好反多過林鄭。先搞「送中」，燈柱同信用評分先慢慢普及。重心一定要放返係「送中」上面！

push

唔要嘉年華，聚焦五大訴求啊！

重申抗爭所堅持之五大訴求:
一、撤回修例
二、撤回6.12暴動定性
三、撤銷反送中抗爭者控罪
四、責成獨立調查委員會追究警方濫權
五、實行雙真普選

有道理，支共已經滲透晒政府部門啦

有真普選，香港先有救
否則只會一直慢慢變壞

開左2個POST叫爭普選完全冇人理直接沉底
開完PARTY齊齊做中國人

之前大家太攰，當係有d news cheer up
我相信爭普選係人人都想要既

逆權運動七大訴求濃縮版，請大家集中呢七個目標繼續努力，往後示威都要一齊嗌呢七大口號：

1.）撤回逃犯修例
2.）撤回暴動定性
3.）釋放被捕示威者
4.）追究警方暴力濫權
5.）我要雙普選
6.）拆除所有「智慧燈柱」，永不重建
7.）永不引入「社會信用制度」

大家要記住，一日未完全令政府承諾呢七大訴求，一日呢場運動都唔可以完

今次所有人都拎哂條命出黎
輸左既話後果不堪設想...

唔守唔硬碰冇問題，但我唔撚明點解有人借機帶風向，話唔好再搞連儂牆